生石灰加水放熱 沖涼唔好停水 會燒傷

貴陽市一名男子魏先生在洗澡期間發現無水，到樓下向保安反映時，保安承認「水是我們停的」。而魏先生在詢問期間突感全身疼痛，求醫後證實因長時間沒沖走身上的肥皂引致鹼燒傷。

都是肥皂惹的禍？

其實肥皂裡面必定會有鹼性物質，需要使用氫氧化鈉等強鹼來製作肥皂，不過一般肥皂的強鹼成分會在皂化過程與油脂反應後，變成脂肪酸鈉和甘油，呈現弱鹼性。

是次事件應與男子使用的肥皂品質不佳，或因過長時間未沖走身上的肥皂所致。事主魏先生更需留醫，其後向保安及物業管理投訴不果，保安拒絕承擔有關住院費用，物業管理辦事處更是大門緊鎖，電話亦無人接聽。

強鹼燒傷應如何處理？

常見的強鹼有氫氧化鈉（苛性鈉）及石灰等，強鹼對人體的皮膚組織的損害力比強酸更重，因為強鹼可滲透深入組織，使組織蛋白髮生溶解。

急救方法：若不慎接觸到有關物質，應立即用清水反覆沖洗至少20分鐘（生石灰除外），亦可用食醋來清洗，中和皮膚的鹼液。生石灰燒傷則應用毛巾抹淨皮膚上的生石灰顆粒，才用水沖洗患處，因生石灰遇水時會發生化學反應，產生大量熱力灼傷皮膚，需要小心處理。

記得唔好吸入生石灰 口腔同肺部有水 會引致燒傷

我無野講

聽日(7月30)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

生石灰唔係路由器 唔係針 無法燃燒同攻擊

推

讓大家了解生石灰禍害

十連了

十